[
                {
                    "question": "ما هو الشيء الذي تراه مرة في شهر مايو ومرتين في شهر يونيو؟",
                    "response": "حرف الواو"
                },
                {
                    "question": "من هي التي تضرب الناس على رؤوسهم ولا يمكن لأحد محاسبتها؟",
                    "response": "الشمس"
                },
                {
                    "question": "ما هو الشيء القادر على التحدث بكل لغات ولهجات العالم؟",
                    "response": "صدى الصوت"
                },
                {
                    "question": "أين يوجد البحر بلا ماء؟",
                    "response": "في الخريطة"
                },
                {
                    "question": "أي فاكهة لديها العديد من العيون ولكن لا يمكن أن ترى؟",
                    "response": "الأناناس"
                },
                {
                    "question": "ما هو الشيء الذي تبكي عند ذبحه؟",
                    "response": "البصل"
                },
                {
                    "question": "ما هو الشيء الذي يموت إذا شرب؟",
                    "response": "النار"
                },
                {
                    "question": "ما هو الشيء الذي يحميك في فصل الصيف، ويدفيك في فصل الشتاء؟",
                    "response": "الاشجار"
                },
                {
                    "question": "ما هو الشيء الذي نرميه أثناء حاجتنا لاستخدامه؟",
                    "response": "السنارة"
                },
                {
                    "question": "ماذا يختفي عندما تذكره؟",
                    "response": "الصمت"
                },
                {
                    "question": "ما هو الشيء الذي من الماء، وإذا وضع في الماء يموت؟",
                    "response": "الثلج"
                },
                {
                    "question": "ما الشيء الذي يمكن أن يكون له وجه بدون جسم؟",
                    "response": "العملة"
                },
                {
                    "question": "يغذي المنزل، ويحتفظ بالثلج، ما هو؟",
                    "response": "الثلاجة"
                },
                {
                    "question": "لماذا يبعدون الأشجار عن بعضها؟",
                    "response": "كي لا يتشاجروا"
                },
                {
                    "question": "لماذا الأرجنتين لا تزرع التين؟",
                    "response": "لانها دولة لاتينية"
                },
                {
                    "question": "أنا في كل شيء وأنا في لا شيء. ماذا أكون؟",
                    "response": "شيء"
                },
                {
                    "question": "أستمر في الأحمر ولكن أتوقف في الأخضر. ماذا أكون؟",
                    "response": "البطيخة"
                },
                {
                    "question": "ما هو أسود عندما تشتريه، أحمر عندما تستخدمه، ورمادي عندما ترميه؟",
                    "response": "الفحم"
                },
                {
                    "question": "ما هو دائما أمامك ولكن لا يمكنك رؤيته؟",
                    "response": "المستقبل"
                },
                {
                    "question": "أي شهر يحتوي على 28 يومًا؟",
                    "response": "كلها"
                },
                {
                    "question": "ما هو القفص الذي لا تستطيع إدخال الحيوانات فيه؟",
                    "response": "القفص الصدري"
                },
                {
                    "question": "كيف يمكنك ملء برميل بحيث يكون وزنه أقل؟",
                    "response": "بالثقوب"
                },
                {
                    "question": "إذا أنت تتجاوز من هو في المركز الثاني، في أي مركز أنت؟",
                    "response": "الثاني"
                },
                {
                    "question": "ما هو الشيء الذي إذا كثر حراسه ضاع؟",
                    "response": "السر"
                },
                {
                    "question": "ما الذي يرتفع وينخفض ولكن يبقى دائمًا في نفس المكان؟",
                    "response": "الدرج"
                },
                {
                    "question": "ما هو الشيء الذي يسير عندما ينضرب؟",
                    "response": "المسمار"
                },
                {
                    "question": "ما الذي يمتلك رأساً بلا عيون؟",
                    "response": "الدبوس"
                },
                {
                    "question": "لماذا لا يمكن لتيرانوصوروس ريكس أن يصفق؟",
                    "response": "لانه منقرض"
                },
                {
                    "question": "ما هو الذي كلما زاد قل؟",
                    "response": "العمر"
                },
                {
                    "question": "من الذي يكتب ولا يقرأ؟",
                    "response": "القلم"
                },
                {
                    "question": "ما هو الرقم الذي إذا قسمته على نصفه، سيكون صفرًا؟",
                    "response": "ثمانية"
                },
                {
                    "question": "ما هو الشيء الذي يقرصنا ولا نتمكن من لمسه أو رؤيته؟",
                    "response": "الجوع"
                },
                {
                    "question": "ما هي البلد التي ينتهي كل شيء فيها؟",
                    "response": "فنلندا"
                },
                {
                    "question": "شيء تأكل منه ولا تأكله، فما هو؟",
                    "response": "الطبق"
                },
                {
                    "question": "أين تجد حائطًا مع حائط آخر؟",
                    "response": "في الزاوية"
                },
                {
                    "question": "ما الذي لديه الكثير من الكلمات ولكن لا يتكلم أبدًا؟",
                    "response": "الكتاب"
                },
                {
                    "question": "ما هو لك ولكن يستخدمه الآخرون أكثر منك؟",
                    "response": "اسمك"
                },
                {
                    "question": "ما هو الشيء دائم الحركة حولنا، ولا نراه أبدًا؟",
                    "response": "الهواء"
                },
                {
                    "question": "ما هو الشيء الذي تشتريه، ولن تتمكن من إدخاله للمنزل؟",
                    "response": "السيارة"
                },
                {
                    "question": "ما هو الشيء الذي يمشي بدون أرجل، ويبكي دون أن يكون له عيون؟",
                    "response": "السحاب"
                },
                {
                    "question": "10 و 10 ماتساوي 20 تزود عليهم 50 تصير 11؟",
                    "response": "الساعة 11"
                },
                {
                    "question": "ما هو الشيء الموجود في الدقيقة مرتين وفي القرن مرة واحدة ولكنه غير موجود في الساعة؟",
                    "response": "حرف القاف"
                },
                {
                    "question": "كم عدد الأرقام 9 بين 1 و 100؟",
                    "response": "عشرون"
                },
                {
                    "question": "ما هي الشجرة التي لا تذبل طول العمر؟",
                    "response": "شجرة الزيتون"
                },
                {
                    "question": "ما هو الشيء الذي يُشبه نصف القمر؟",
                    "response": "النصف الاخر"
                },
                {
                    "question": "ما هو الشيء الذي لونه اسود وهدفه الوصول إلى أعلى، على الرغم من أنه ابن النور؟",
                    "response": "الدخان"
                },
                {
                    "question": "حصان أبيض يدخل البحر الأسود. كيف يخرج؟",
                    "response": "يخرج مبللاً"
                },
                {
                    "question": "إذا كان قطارًا كهربائيًا يسير من الشمال إلى الجنوب، فإلى أي جهة سيكون البخار؟",
                    "response": "قطار كهربائي لايخرج بخار"
                },
                {
                    "question": "ما هو الشيء الذي يبدأ مع الشهر و ينتهي معه؟",
                    "response": "الهلال"
                },
                {
                    "question": "تحطمت طائرة ومات الجميع، تمامًا في الحدود بين إسبانيا والبرتغال. إلى أي مستشفى يجب أن ينقل المتبقون؟",
                    "response": "لا يوجد ناجين"
                },
                {
                    "question": "ما هو الشيء الذي يجري باستمرار ولا يتوقف حتى عند الإشارة الحمراء؟",
                    "response": "الزمن"
                },
                {
                    "question": "ما هو الشيء الذي يلبسه الشخص ويراه الآخرون ولا يُمكن له رؤيته؟",
                    "response": "الكفن"
                },
                {
                    "question": "لا يمكنك رؤيته، لكن لا يمكنك العيش بدونه. ما هو؟",
                    "response": "الهواء"
                }
                  ]
